%% ==============================================================
%% Kanal Vergleich von Oliver Borm
%% steht unter einer Creative Commons Namensnennung - Weitergabe 
%% unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland Lizenz.
%% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/
%% ==============================================================


% %\documentclass[a4paper,10pt]{book}
% \documentclass[a4paper,10pt]{report}
% 
% \usepackage{ucs}
% \usepackage[utf8x]{inputenc}
% 
% \usepackage[T1]{fontenc}                         %% Zeichensatz mit Umlauten
% \usepackage{textcomp}                            %% zusï¿½zliche Symbole fr T1 Schriften
% \usepackage{lmodern}
% 
% %\usepackage[lflt]{floatflt}                     %% Textfluss um Bilder
% \usepackage{amsmath,amssymb}                     %% Symbole und Umgebungen aus AMSTeX
% \usepackage[german]{babel}                       %% BABEL -> deutsch
% \usepackage{parskip}                             %% parindent=0 / parskip
% \usepackage{fancyhdr}                            %% Eigene Überschriften
% \usepackage[hang,bf]{caption}                    %% Formatierung der Bildunterschriften
% \usepackage{listings}                            %% Fürs einbinden von Listings
% %\usepackage{fancyvrb}                           %% Formatierung für Listings
% \newfont{\schwell}{schwell}			 %% Sütterlin Schrift
% \usepackage{undertilde}                          %% Tilde unter ein Symbol
% \usepackage[all]{xy}				 %% xy-Grafiken
% \usepackage{mflogo}                             %Metafon Logo
% \usepackage[listofformat=simple]{subfig}         %Mehrere Bilder in einem mit Untertitel
% %\usepackage{dcolumn}                            % Zahlen in Tab auf Dez. Punkt ausrichten
% %\usepackage{pstricks}
% \usepackage[german,intoc]{nomencl}
% \makenomenclature
% 
% \usepackage[pdftex,final]{graphicx}               % Final <-> Draft
% \usepackage[pdftex]{color}
% %\usepackage[pdftex]{thumbpdf}
% \usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}
% \usepackage{ucshyper}
% 
% \usepackage[listofformat=simple]{subfig}


\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage{ifpdf}                   %% falls mit pdflatex kompiliert wird

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}                    %% Tex Dokumente werden in UTF-8 Kodierung erkannt

\usepackage[T1]{fontenc}                         %% Zeichensatz mit Umlauten
\usepackage{textcomp}                            %% zusï¿½zliche Symbole fr T1 Schriften
\usepackage{lmodern}

%\usepackage[lflt]{floatflt}                     %% Textfluss um Bilder
\usepackage{amsmath,amssymb}                     %% Symbole und Umgebungen aus AMSTeX
\usepackage[german]{babel}                       %% BABEL -> deutsch
\usepackage{parskip}                             %% parindent=0 / parskip
\usepackage{fancyhdr}                            %% Eigene Überschriften
\usepackage[hang,bf]{caption}                    %% Formatierung der Bildunterschriften
\usepackage{listings}                            %% Fürs einbinden von Listings
%\usepackage{fancyvrb}                           %% Formatierung für Listings
\newfont{\schwell}{schwell}			 %% Sütterlin Schrift
\usepackage{undertilde}                          %% Tilde unter ein Symbol
\usepackage[all]{xy}				 %% xy-Grafiken
\usepackage{mflogo}                             %Metafon Logo
\usepackage[listofformat=simple]{subfig}         %Mehrere Bilder in einem mit Untertitel
%\usepackage{dcolumn}                            % Zahlen in Tab auf Dez. Punkt ausrichten
%\usepackage{pstricks}
\usepackage[german,intoc]{nomencl}
\makenomenclature

% \ifpdf
\usepackage[pdftex,final]{graphicx}               % Final <-> Draft
\usepackage[pdftex]{color}
%     \usepackage[pdftex]{thumbpdf}
\usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}
\graphicspath{{bilder_pdf/}}                         %% Pfad fuer einzubindende Graphiken
\usepackage{ucshyper}

% \else
%     \usepackage[dvips,final]{graphicx}
%     \usepackage[ps2pdf]{thumbpdf}
%     \usepackage[ps2pdf, breaklinks = true, pdfborder ={0 0 0}]{hyperref}
%     \graphicspath{{bilder_ps/}}                         %% Pfad fuer einzubindende Graphiken
% \fi


\usepackage{datetime}
\newdateformat{isodate}{\THEYEAR-\twodigit{\THEMONTH}-\twodigit{\THEDAY}}

\hypersetup{unicode,breaklinks = true, pdfborder ={0 0 0},pdftitle={Vergleich der Berechnung zwischen rotierender und stehender Berechnung},pdfauthor={Oliver Borm}, pdfsubject={Dokumentation}}
\usepackage{hypcap}

% \captionsetup[subfigure]{labelformat=simple,labelsep=colon}

%% TODO: In der subeqn.sty muss der String "subequations" nach "subequation" umgeändert werden, ansonsten kollidert das Paket mit amsmath!!!
\usepackage{subeqn}                              %% sublabel

%% === Nomenklatur ===
%% === Definition der Untergruppen ===
\RequirePackage{ifthen}
\renewcommand{\nomgroup}[1]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{V}}{\item[\textbf{Physikalische Größen}]}{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{I}}{\item[\textbf{Indizes}]}{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{M}}{\item[\textbf{Parameter}]}{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{D}}{\item[\textbf{Dimensionslose Kennzahlen}]}{%
          \ifthenelse{\equal{#1}{K}}{\item[\textbf{Konstanten}]}{}}}}}}

% V - Variablen
% I - Indizes
% M - Modell Parameter
% D - Dimensionslose Kennzahlen

% K - Konstanten
% U - Über- und Unterstreichungen; Sub- und Superskript (Hoch- und Tiefstellung); Multiindex
% Befehl zum Erstellen der Input der Datei von nomencl (für weitere Fragen -> RTFM): makeindex '%S.nlo' -s nomencl.ist -o '%S.nls'

%% === Anwendungbeispiel ===
% \nomenclature[ga]{$\alpha$}{Konstante}
% \nomenclature[ix]{$x$}{Index}


%% =================
%%   Seiten-Layout
%% =================

\oddsidemargin    0.8cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\evensidemargin   0.0cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\topmargin      -1.0cm         
\textheight     24.0cm
\textwidth      14.6cm
\fboxsep         2.0ex                           %% Rahmenabstand fr Frameboxen
\setlength{\jot}{\baselineskip}                  %% Zeilenabstand / eqnarray
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}             %% Zeilenabstand / Text
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}                %% Zeilenabstand / Tabellen
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}} %% Graphische Fussnoten (1-9)
\addtolength{\headheight}{2.0pt}                 %% Kopfzeilenhoehe (11pt+1.5pt)
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}                                       %% fancy clear all
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}                 %% sectionmark ausschalten
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\textit{\thechapter.\ #1}}{\textit{\thechapter.\ #1}}}                  %% eigenes Kopfzeilenformat
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}             %% \bfseries -> fette Kopfzeilen
\fancyhead[LO]{\rightmark}              %% Vice-Versa Definition der Kopfzeilen
\fancyhead[RE]{\leftmark}               %% abh. von twoside Option

%\sloppy                                         %% lockerer Zeilenumbruch
%\flushbottom                                    %% bndige letzte Zeile
\fancypagestyle{plain}{ 
 \fancyhead{}                                    % get rid of headers on plain pages 
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}              % and the line 
 }
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage}}
\newcommand{\stackler}[2]{\mathrel{\mathop{#1}\limits_{#2}}} 
\newcommand{\stackreller}[3]{\mathrel{\mathop{#2}\limits^{#1}\limits_{#3}}}

%% ==================================
%%   Verzeichnistiefe bis 1.2.3(.4)
%% ==================================

\setcounter{secnumdepth}{3}                     %% Verzeichnistiefe 1.1.1
\setcounter{tocdepth}{3}                        %% Verzeichnistiefe im TOC
%\newcommand{\myparagraph}[1]%%                 %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph{#1}~\par\smallskip}
%\newcommand{\mysparagraph}[2]%%                %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph[#1]{#2}~\par\smallskip}

%% ==========================
%%   Anordnung Gleitobjekte
%% ==========================

\setcounter{totalnumber}{4}
\setcounter{topnumber}{1}
\setcounter{bottomnumber}{1}
\renewcommand{\topfraction}{1.0}
\renewcommand{\bottomfraction}{1.0}
\renewcommand{\textfraction}{0.0}

%% ==============
%%   Referenzen
%% ==============

\newcommand{\abref}[1]{\textit{Abb.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
%\newcommand{\abref}[1]{\textit{Fig.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\glref}[1]{\textit{Gl. \hspace{1mm}(\ref{#1})\hspace{1mm}}}
\newcommand{\kapref}[1]{\textit{Kap. \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\anref}[1]{\textit{Anhang \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\mycite}[2]{\textsc{#1}~\cite{#2}}

%% ================================================================
%%   Umbenennungen (babel) (siehe LaTeX-Begleiter, Abschn. 9.2.3)
%% ================================================================

\addto\extrasgerman{\renewcommand{\figurename}{Abb.}}
%\addto\extrasitalian{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}

%% ====================================
%%         Trennungskorrekturen
%% ==================================
%\hyphenation{aero-dy-na-misch dick-sten Na-sen-ab-run-dung Strom-li-nien-krüm-mungs-ver-fah-rens}
%\hyphenation{Ka-nal-tren-nung}

%% ===========================
%%   Standard - Definitionen
%% ===========================

%% --------------
%%  Abkuerzungen
%% --------------

\newcommand{\ds}{\displaystyle}                     %% displaystyle - Kurzform
\newcommand{\ts}{\textstyle}                        %% textstyle    - Kurzform
\newcommand{\st}{\scriptstyle}                      %% scriptstyle  - Kurzform
\newcommand{\be}{\begin{equation}}                  %% equation - Umgebung
\newcommand{\ee}{\end{equation}}
\newcommand{\bea}{\begin{eqnarray}}                 %% eqnarray - Umgebung
\newcommand{\eea}{\end{eqnarray}}
\newcommand{\bean}{\begin{eqnarray*}}               %% eqnarray* - Umgebung 
\newcommand{\eean}{\end{eqnarray*}}
\newcommand{\tc}[1]{\raisebox{0.25pt}{\textcircled{\raisebox{-0.25pt}{\scriptsize #1}}}}%
\newcommand{\dl}[1]{\underline{\underline{{#1}}}}   %% Ergebnis unterstreichen

%% --------
%%  Listen 
%% --------

\newcommand{\bl}{\begin{list}{\textbullet}%         %% kleine Aufzaehlung/Liste
{\topsep0pt\partopsep0pt\itemsep0pt\parsep0pt\leftmargin1.5em\labelwidth1em\labelsep0.5em}}
\newcommand{\el}{\end{list}}

%% ----------------------------
%%  Mathematische Definitionen 
%% ----------------------------

\newcommand{\dint}[1]%                                     %% Doppelintegral
{\int\!\!\!\int\limits_{\!\!\!\!\!\!#1}} 
\newcommand{\cint}%                                        %% Cauchy-Integral
{\ensuremath{\makebox[0pt][l]{\hspace{0.4ex}\textit{C}}\int\limits}}
\newcommand{\ud}{{\mathrm{d}}}                        %% Rotation
\newcommand{\rot}{{\mathrm{rot}\:}}                        %% Rotation
\newcommand{\divg}{{\mathrm{div}\:}}                       %% Divergenz
\newcommand{\grad}{{\mathrm{grad}\:}}                      %% Gradient
\newcommand{\arccot}{{\mathrm{arccot}\:}}                  %% Arccot
\newcommand{\const}{{\mathit{const.}}\:}                   %% Konstante 1
\newcommand{\konst}{{\mathit{konst.}}\:}                   %% Konstante 2
\newcommand{\Konst}{{\mathit{K\!onst.}}\:}                  %% Konstante 3
\newcommand{\krit}{{\mathit{krit}}\:}                      %% Index krit
\newcommand{\maxi}{{\mathit{max}}}                         %% Index: max
\newcommand{\mini}{{\mathit{min}}}                         %% Index: min
\newcommand{\Bezug}{{\mathit{B\!ezug}}}                    %% Index: Bezug
\newcommand{\Ma}{{\ensuremath{\mathit{M\!\!\!\:a}}}}       %% Ma:Mach-Zahl
\newcommand{\Rey}{{\ensuremath{\mathit{R\!e}}}}            %% Re:Reynolds-Zahl 
\newcommand{\Mnase}%
{{\ensuremath{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}     %% M_Nase
\newcommand{\cmnase}%
{{\ensuremath{c_{m_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{m_Nase}
\newcommand{\cMnase}%
{{\ensuremath{c_{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{M_Nase}
\newcommand{\phid}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 1\mathrm{D}$}}}}}
\newcommand{\phidd}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 2\mathrm{D}$}}}}}
%\newcommand{\df}{\ensuremath{\delta\!f}}

%% Logos's fr PostSript und Nurbs
\newcommand{\PSi}{\textsc{PostScript }}
\newcommand{\nurbs}{$\mathcal{NURBS}$ }

%% ------------------------------------
%%        Einheiten/Abkuerzungen
%% ------------------------------------

\newcommand{\mum}{\,\mathit{\mu m}}
\newcommand{\nm}{\,\mathit{nm}}
\newcommand{\ms}{\,\mathit{m/s}}
\newcommand{\mm}{\,\mathit{mm}}
\newcommand{\cm}{\,\mathit{cm}}
\newcommand{\mW}{\,\mathit{mW}}
\newcommand{\Pa}{\,\mathit{Pa}}
\newcommand{\K}{\,\mathit{K}}
\newcommand{\Pbar}{\,\mathit{bar}}
\newcommand{\kN}{\,\mathit{kN}}

\graphicspath{{rotierend/},{stehend/}}


% \usepackage{hypcap}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	WICHTIG!!!!!!!!!!!!
%
% Falls neue Screenshots gemacht werden, an die Bezeichnungskonvention halten!
% <ax/rad>-<blockanzahl>-<gezeigteGroesse>
% Bzw. entsprechende alte Screenshots überschreiben!
%
%	WICHTIG!!!!!!!!!!!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{figure}[ht]
\centering
\subfloat[rotierend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{pressure_rotierend}
}
\\
\subfloat[stehend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{pressure_stehend}
}
\caption{Pressure}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{figure}[ht]
\centering
\subfloat[rotierend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{temperature_rotierend}
}
\\
\subfloat[stehend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{temperature_stehend}
}
\caption{Temperature}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[ht]
\centering
\subfloat[rotierend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{meridionalVelocity_rotierend}
}
\\
\subfloat[stehend]{
\includegraphics[width=.9\textwidth]{meridionalVelocity_stehend}
}
\caption{Meridional Velocity}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Folgende gewöhnliche Druck-Differentialgleichung wird im unbeschaufeltem Raum gelöst:

\begin{equation} 
\begin{split}
\label{gl0100_0_24}
& \frac{\ud p}{\ud \nu} = \dfrac{\varrho}{\left\lbrace 1-\left(\frac{w_m}{a}\right)^{2}\right\rbrace}
\Bigg[ - \frac{w_m^{2}}{R_k} \sin(\gamma-\varepsilon)
\left\lbrace 1-\left(\frac{w_m}{a}\right)^{2}\right\rbrace 
\\
&  + \frac{(w_u + \omega r)^{2}}{r} \Big\lbrace  \left(\sin\varepsilon
\cos(\gamma-\varepsilon) + \cos\varepsilon \sin(\gamma-\varepsilon) \right)
\\ &
 - \left(\frac{w_m}{a}\right)^{2} 
\sin(\gamma-\varepsilon) \cos\varepsilon \Big\rbrace 
\\
&  + w_m^{2} \left[ - \frac{1}{c_p}
\frac{\ud s}{\ud m} + \frac{\sin\varepsilon}{r} +
\overline{\frac{\partial \sin\varepsilon}{\partial r}}
 + \overline{\frac{\partial \cos\varepsilon}{\partial z}} \right] \cos(\gamma-\varepsilon) \Bigg]
\end{split} 
\end{equation}

Für den Sonderfall das $\gamma = 90^\circ$ und $\varepsilon = 0^\circ$, dann reduziert sich der zweite Term von \glref{gl0100_0_24} für eine Winkelgeschwindigkeit von ungleich Null zu

\begin{equation} 
\label{gl0100_0_25}
 \frac{(w_u + \omega r)^{2}}{r} \left\lbrace  1 - \left(\frac{w_m}{a}\right)^{2} \right\rbrace \neq 0
\end{equation}

D.h. für den Fall, dass man im unbeschaufeltem Raum im rotierenden Relativsystem rechnet ergibt ein zusätzlicher Quellterm für die Druck-DGL. Für den \textbf{subsonischen} Fall ist dieser \textbf{positiv}, für den \textbf{supersonischen} Fall ist der Term \textbf{negativ}.

Wenn bereits die statische Druckverteilung falsch berechnet wird, dann sind auch alle abgeleiteten Größen falsch. D.h. man sagt die Temperatur falsch voraus und aus der falschen Temperatur ergibt sich auch eine falsche Geschwindigkeit.

\end{document}
